// собрать контйнер из образа
docker build -t static_nginx .
//запустить конейнер прокинуть порт итд
docker run --name static_nginx_container -p 8080:80 -v D:\PhpstormProjects\dockerSandBox\code:/usr/share/nginx/html static_nginx

docker-compose up -d
docker-compose down

docker ps -a - ппоказать все контейнеры
docker rm static_nginx_container - удалить все контейнеры

//зайти в контейнеры
docker exec -ti nginx_container /bin/sh 
docker exec -u user -ti php_container /bin/sh
docker exec -u node -ti node_container /bin/sh

// запуск vue сервера
npm run serve
// ыньащтн
composer create-project symfony/skeleton api

// вот так лучше
docker exec -u user -ti php_container bash

npm install bootstrap